羅致光：大灣區工作生活是不可多得經驗及人生歷練

勞工及福利局局長羅致光發表網誌，表示香港青年可以把目光放得更遠，從粵港澳大灣區的發展中尋找新機遇。

他說，在大灣區內地城市的工作和生活經驗，亦會對國家的人和事有更深切認識，幫助開闊眼界和建立人脈關係，履歷表上亦增添一項寶貴資歷。無論日後選擇回港發展，還是繼續在大灣區工作或創業，甚至到海外發展事業，都是不可多得的經驗和人生歷練。

羅致光表示，《施政報告》提出的「大灣區青年就業計劃」於前日推出，計劃下獲聘的畢業生將會獲不低於18000港元的月薪。參加企業須在香港按照香港法例聘請合資格畢業生，並派駐他們在大灣區內地城市工作及接受在職培訓，企業聘請每名畢業生，每月可獲發一萬港元津貼，為期最長18個月，名額共2千個，當中約700個專為創科職位而設。

羅致光表示，香港青年人精通兩文三語，同時擁有創新精神及國際視野，只要勇於把握機會，可以在大灣區找到更廣闊的事業發展空間。

仆街都係"人生歷練"

咁好仲唔身先士卒將成家搬上去先？

羅致光你不如去大灣區闖下先啦
自己去試下先可以說服到人架嘛

自動送中
係果邊中左武肺死左都無人知
分分鐘去到完全禁足唔比你出宿舍

你返去先

你自己唔撚去？

應該係人生污點

大湾區 intern

淨係用支那狗講既野已經夠昆班廢老藍屍
仲要成日出招等信政府嗰班日日輸

大灣區？
三藩市嗰個啊？

東莞iso

你老母做雞都是不可多得的經驗和人生歷練

年半後得返八千蚊，搵鬼去

我喺香港起薪萬六七，一年後轉工上兩萬唔好？喺支那做一年半嘢返來果d，d HR都唔知當唔當經驗好，到頭來又係重新來過

比美國公民+綠卡持有人申請好過

楊潤雄個仔就澳洲
你地個仔就惠州

來回地獄又折返人間都可以叫歷練

未仆過街點知社會黑暗

如果係好似以前未嚴打前既三沙一水我就會去

做皇帝做城主呀

正一傻尻來

你唔去？屌你個女

政府應該率先響應將政府總部搬上大灣區

咁斤斤計較點得
叫你上山下鄉咁你點

藍絲係重點栽培對象，社會未來棟樑，要求必須強制送藍絲到大灣區學習。

你唔去？

禁好機會點解你唔去嘅

睇咗做GRAVES

佢地真心以為支那個套可以照搬落香港，廢老心底裡有粒支那種子又真係信。

呢啲9up說話聽得多覺得好悶，三日唔埋就叫年青人上大灣區，屌都廢事屌。

我都賺夠啦 係時候俾第個賺啦

出國定返大陸開闊眼界好?

我以9年過來人身分同牠講，食屎啦，

被偷過2次電話，一次食物中毒，幾次被公安無理對待

正一屎忽鬼，講到咁好，你自己唔上去？

羅致光知名漢奸黎架喎

啱，直情要免費上去做，俾機會你學嘢點解仲要出人工

佢志在用香港納稅人請香港人幫支那公司建設支那
你真香港人唔去咩，我大把雙非港漂香港人去
成功cap走香港庫房就已經目的達到
港共根本冇在乎過你利益，只會恥笑緊你既諗法

懷疑局長暗黃
點解唔寫明係正面經驗
港英黃屍

咁你去啦

知就梗係知又係禁錢俾支那嘅，不過我係站在班畢業生角度諗嘢啫。基本上依家將港共嘅政策全部連去支那果邊諗都啱八九成，你都奈佢唔何。

你去先啦咁好機會

要敬老的

你自己本人幾時上去？人一世物一世

食屎都係人生不可多得既經驗同歷練 你唔食

讓高官子女先去

生到淋病 孽瘤咁款先好上
唔係畀埋隻豬幹部

試下停電冇熱水沖涼咁？

由開工廠淪到返香港做清潔都係人生歷練